\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Desenho Industrial Assistido por Computador}$\quad$(199176)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Desenvolvimento de produto QFD
\\
Introdução ao CAD
\\
Normatização em desenho técnico
\\
Modelagem básica. Edição e Alteração. Configuração, Montagem e manipulação de Bibliotecas.
\\
Projeções ortogonais. Vistas em corte e auxiliares. desenho perspectiva. Cotagem e escalas. 
\\
Transformações, translações, rotação e reflexão. Integração de sistemas (CAD/CAE/CAM)
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
- Desenvolvimento de Produto QFD
\\
- Aplicação de QFD
\\
- Introdução ao CAD - Importância da Computação Gráfica no Projeto em Engenharia
\\
- Normalização em Desenho Técnico
\\
- CAD Básico - Geração de Primitivas
\\
- CAD Básico - Comandos de Edição de Desenho
\\
- CAD Básico - Comandos de Alteração de Desenho
\\
- Projeções Ortográficas
\\
- Desenho em Perspectivas - Geometria Descritiva/Desenho Isométrico
\\
- Desenho em Perspectivas - Desenho Isométrico
\\
- Vistas em corte e Vistas auxiliares
\\
- Cotagens e Escalas
\\
- Curvas e Definição de Superfícies
\\
- Transformação de Escala, Translações, Rotação, Reflexão
\\
- CAD Básico - Comandos de montagem (Assembly Modeling)
\\
- Projeto Assistido - Integração de Sistemas CAD/CAM/CAE
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
LEAKE, James M.; BORGERSON, Jacob L. Manual de desenho técnico para engenharia: desenho, modelagem e visualização. Rio de Janeiro: Livros Técnicos e Científicos, 2013. xiv, 288 p. ISBN 9788521617372
\\
(eBrary) Reddy, K. V. - Textbook of Engineering Drawing. Hyderabad, IND: Global Media, 2008. 
\\
http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/Doc?id=10415648
\\
(eBrary) Childs, P. R. N. - Mechanical Design. Jordan Hill, GBR: Butterworth-Heinemann, 2003. 
\\
http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/Doc?id=10169639
\\
Bibliografia Complementar :
\\
Tickoo, S.; Raina, V. - CATIA V5R17 for Designers, 672 p., ISBN 9781932709247, CADCIM Tech, 2007. 
\\
Número de Chamada: 004.4 C364v
\\
(eBrary) Griffiths, B. - Engineering Drawing for Manufacture. Jordan Hill, GBR: Butterworth-Heinemann, 2002. 
\\
http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/Doc?id=10203593
\\
(eBrary) Narayana, K.L.; Kannaiah, P.; Reddy, K. V. - Machine Drawing, New Age International, 2006. 
\\
http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/Doc?id=10318689
\\
(eBrary) Omura, G. - Mastering AutoCAD 2012 and AutoCAD LT 2012. Hoboken NJ, USA: Sybex, 2011. 
\\
http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/Doc?id=10484817
\\
(eBrary) Finkelstein, E. - AutoCAD 2011 and AutoCAD LT 2011 Bible. Hoboken, NJ, USA: Wiley, 2010. 
\\
http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/Doc?id=10392954
\\
(eBrary) Lombard, M. - SolidWorks 2011 Parts Bible. Hoboken, NJ, USA: Wiley, 2011. 
\\
http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/Doc?id=10513807
\\
(eBrary) Lombard, M. - Solidworks 2011 Assemblies Bible. Hoboken, NJ, USA: Wiley, 2011. 
\\
http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/Doc?id=10484686
\\
Silva, A.; Ribeiro, C. T.; Dias, J.; Sousa, L. - Desenho Técnico Moderno 4. Ed., LTC, Rio de Janeiro, 2006. 
\\
Número de Chamada (BCE-UnB): 744 S586d =690 4. ed.
\\
Giesecke, F. E. et al. - Comunicação Gráfica Moderna, Bookman, Porto Alegre, 2002. 
\\
Número de Chamada (BCE-UnB): 744:62 M689m =690
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
Disciplina sem pré-requisitos
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}